有冇人自己同另一半都有情緒病

可唔可以分享下平時點過同點配合
大家都去到最bad mood既時候會點
唔想成日一齊好似困獸鬥咁

浪漫到一起惹絕症

冇人？

好撚煩 做錯乜撚野都賴落自己有病到

最撚慘係明明另一半迫到自己有情緒病
但睇醫生，社工，心理醫生都係著重話你有啲咩野問題 要點諗點諗就可以改善
WTF 明明好多問題係另一半做成
但冇人可以指出佢問題所在
反而不斷教我應該點做

最經典係所謂啲社工
我老婆係社工面前不斷講我有啲咩野唔岩
佢自己做錯左既野就隻字不提
一次過講一大堆野出黎我都冇力氣每點駁佢
個社工居然同我講
你俾你老婆講曬去啦
佢唔講出黎到佢屈到病
WTF
有病食緊藥既坐左係你面前既
你又唔顧下我感受

又唔係每樣野了解下個背景
一味問有咩野講就一次過講出黎
家下啲社工真係好撚好做

係你另一半？咩病

我本身冇 但俾另一半搞到有
巴打咩病？

唔好生仔 唔該你

本身不孕 但都多謝提醒

要求同社工單獨傾返
你老婆係要講哂佢
但你都要
有病唔係大哂，有病佢自己真係會控制唔到
思索混亂加死牛一邊頸，聽咩都唔入耳又改唔到
佢都唔想，但都唔應該逼到你都就嚟癲

呢到有

抑鬱

分享多啲

老婆有冇病？

得我睇醫生
由此至終佢覺得最有問題果個係我
所以佢自己冇睇

但捉9我去睇醫生 私家又睇 明心樓又睇
又要見社工社康護士仲有心理輔導

叫佢自己睇下社工 佢又唔去

一隻手拍唔響
同佢講有好多問題都黎自佢身上 佢又唔願面對所以我決定我都放棄治療
扔9曬啲藥 唔撚再食

接觸到有對夫婦係咁
仲要生咗2件
最後離婚收場
個仔明明係聰明仔
呢段時間學壞哂

係搞點咗你地嘅情緒之前千其唔好生小朋友

冇人話要生仔

都未去到要結婚 純粹想知如果我係俾佢搞到有埋情緒病係咪應該狠心啲斬攬 畢竟佢發作個陣講啲野真係好難聽 晚晚都喊住諗點解自己本身開開心心要受呢啲委屈最後喊住瞓 耐左去睇醫生 變左anxiety

我都答你唔到
最多只可以圍爐取暖

如果你另一半都知佢自己問題
都應該仲有得救

我個情況係我老婆唔肯應佢自己既問題

例如生活上好多鎖碎事 佢好執著我唔根佢果套標準
最經典係出門口關門
我自問用正常力度關門
對門冇任何損毀
亦冇任何投訴話我大力關門發出噪音
佢就偏偏出門口我關完門果陣話我
「對門爛啦」
「你可唔可以細力啲關門」
基本係每次都會話我
因為我覺得真係冇問題
所以頭5次我都冇放係心
話多我幾次
我忍唔住同佢講
你可唔可以唔好成日話我
佢即反應係
「咁都叫話你？ 」
Ok 即刻收我皮
一句否定我感受
Feel到講唔明佢

去到第十次我同佢分析
有啲說話咁講出口好難聽
轉個方法講人地會易接受

佢聽唔入耳
仲同我講
我同啲朋友都係咁講野
點解你就覺得有問題
一定係你有問題啦

又收左我皮

去到第廿次
我忍冇可忍反擊
「你覺得我關門大力，咁以後你關門啦」
佢即刻夜晚成餐飯黑我面

即係佢講難聽說話又得
我講反同樣難聽說話 又唔得

迫到我情緒失控
佢就報警 成班警察拎曬盾牌上黎對付我
屌那星 我又冇打佢 完全冇前科
無啦啦俾人捉埋去急症

唉

就咁睇依單野 係小事一單

但係平時就係好多呢d小事
好似佢放工返黎見到個水壺啲水冇郁過
就一句質埋黎
「你係屋企成日都唔飲水！」
屌那星 下晝去左酒樓飲左下午茶
返到屋企未冇飲水
但佢次次都要話我先安樂

好啦 有時口dry 想飲包野飲
我一拎出黎
佢就緊會話
飲多啲水啦
成日飲呢啲野

依家我都唔敢係佢面前飲
彷彿一拎野飲又要俾佢話

仲有 我都係飲完句紙包野飲
未扔落垃圾桶
佢見到
又大大聲話我
「唔該你下次摺埋個包裝先好扔，個垃圾桶冇位啦」
屌我心諗 垃圾桶滿左未成袋扔
你叫我幫手拎出垃圾房我都冇咁嬲
好地地扔包野飲都要話

都唔明好地地係屋企
我做緊啲好普通既事
佢都係睇我唔順眼

以上既事唔係一兩次
係不斷loop

Loop到我抑鬱
睇醫生 輔導 社工睇左大半年
都冇好過
然後佢只會覺得個問題依然係我度

佢報警去完急症室行出黎果晚
我真係好想自殺
果種委屈無力感真係好絕望